---
layout: post
title:  "Война в Украине"
date:   2022-03-01 08:40:22 +0100
categories: war in ukraine
---

Моё имя Виктор Большов, я разработчик ПО из Нидерландов, которому выпало несчастье родиться в СССР и большую
часть жизни прожить в России. 24 Февраля 2022 года - самый позорный день в истории страны, которую я называл своей,
в истории народа, который я называл своим. Россия начала войну и масштабное нашествие на соседнее независимое,
свободное государство. Войну, которой нет и не может быть оправдания. Войну, которая, скорее всего, положит
конец российской государственности.

Сегодня все люди, которые ценят человеческие жизни, жизни мирных граждан, детей, женщин и мужчин - должны
объединиться и сказать "НЕТ ВОЙНЕ"! Путин не представляет народ России. Эта война - захватническая, преступная
со стороны России. Чтобы не замарать свою воинскую честь, российские солдаты и офицеры могут сейчас сделать только 
две вещи: отказаться ехать в зону боевых действий или сложить оружие и сдаться.

Мы, инженеры, программисты, привыкли жить в своем собственном мире, в пузыре высоких зарплат, хороших машин 
и квартир, "вне политики" - не все, но многие. **Настало время говорить правду**, и по возможности действовать. 
В стороне оставаться нельзя: под угрозой находятся основы цивилизации, под угрозой находится наше право
называться людьми.

Российские инженеры в IT-секторе в большинстве своем имеют возможность выбирать работу. Не работайте на преступное,
фашистское государство. Уезжайте в другие страны, увозите семьи: сейчас это сделать сложнее, но это не значит, что
это невозможно. Сейчас армии путинских зомби натурально нужны ваши мозги, и без ваших умных, креативных голов у
них ничего не получится. Не работайте на машину пропаганды, на соловьёвых и симоньян.

Несите слово правды и света везде. Многие из ваших родных и близких, родственников и друзей, находятся под властью
темного злого морока, им нужна ваша помощь!

**Слава Украине! Героям слава!**